中國盃 實力弱非大敗藉口 納比：輸在心態

中國於亞洲多屬於實力較強的一方，但在中國盃卻明顯與歐洲球隊有差距，中國主帥賽後有感而發，認為球隊雖然實力較弱，但並不是大敗的藉口：「球員就是要在場上去競爭，拼盡去做好防守，可能每名球員都有不同的想法，但我曾在世界各地比賽，在頂級球隊及聯賽中打滾，在一些外圍賽中我們或會面對實力較低的球隊，但有時間我們仍會落敗，為甚麼？因為對方肯去競爭，不會因為對方是中國隊而退縮，就好像香港兩度守和中國一樣，他們知道自己不是最強，但仍盡力做到最好，不會給予機會對方去做想做的事。他們會做好防守，緊逼每名球員，這就是重點，這種打法不會在15分鐘失3球。」

納比續指問題出現在球員的心態上，他認為球員無需因身於弱勢而感到害怕，更應團結地築起血肉長城：「就算放20名球員在後防亦沒有用，這不是球員質素的問題，而是只要每名球員都知道他們的位置及應做的事，戰鬥至最後一刻，可能你仍然會輸，但不會輸得如今天般，可能只是輸一、兩球，甚至取得和局。對方可能比你快，比你有技術，但最後他們與我都是一樣，他們不是火星人。我們意大利贏過四次世界盃冠軍，一次歐洲國家盃冠軍，面對巴西及德國等強隊仍可以贏出，這就是心態。」

心態足球

令意大利同 蚛蟈比
納比都係為錢姐

祖國加油💪🏻🇨🇳🇭🇰

因為對方肯去競爭，不會因為對方是中國隊而退縮，就好像香港兩度守和中國一樣，他們知道自己不是最強，但仍盡力做到最好，不會給予機會對方去做想做的事。
香港

科蘭又中

廢老科爛潮文

中國於亞洲多屬於實力較強的一方
第一句已經fail

啱

比起香港又真係實力較強的一方